# O marxismo analítico
Alguns marxistas (particularmente aqueles da escola analítica) assumiram a posição de que a TVT é simplesmente irrelevante para a crítica marxista geral do capitalismo. Em um [artigo](https://www.versobooks.com/blogs/3128-the-labour-theory-of-value-and-the-concept-of-exploitation) de 1979 na revista Philosophy and Public Affairs, G.A. Cohen argumenta que "a relação entre a teoria do valor-trabalho e o conceito de exploração é de irrelevância mútua":
>A teoria do valor-trabalho não é uma base adequada para a acusação de exploração lançada contra o capitalismo pelos marxistas, e o verdadeiro fundamento dessa acusação é algo muito mais simples que, por razões a serem declaradas, é amplamente confundido com a teoria do valor-trabalho.

Da mesma forma, o economista marxista John Roemer argumentou que a TVT é a base errada para a crítica marxista, defendendo, em vez disso, uma visão baseada nas relações de propriedade. Ele apresentou essa visão em muitos artigos, como em um [artigo](https://www.jstor.org/stable/2265029?seq=1) publicado na revista Philosophy and Public Affairs em 1983.
